<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>Drupal related articles from Evgenii Nikitin</title>
        <description>Planet Drupal feed</description>
        <link>https://www.enik.pro</link>
        <lastBuildDate>Sun, 02 Oct 2022 12:00:00 +0200</lastBuildDate>
        
        
        <item>
            <title>Особенности использования контейнера сервисов в тестах в Drupal 9</title>
            
            <description>&lt;p&gt;Обращали ли вы внимание, что в Kernel и Functional тестах сервисы вызываются через &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;$this-&amp;gt;container-&amp;gt;get()&lt;/code&gt; или через &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;\Drupal::service()&lt;/code&gt;? Казалось бы, что какая разница - мы так и так получаем сервис и тест работает, но есть нюансы. Давайте разберемся.&lt;/p&gt;
</description>
            
            <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 12:00:00 +0200</pubDate>
            <link>https://www.enik.pro/drupal/tests/2022/10/02/service-containers.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.enik.pro/drupal/tests/2022/10/02/service-containers.html</guid>
        </item>
        
        <item>
            <title>Использование class resolver для внедрения зависимостей в Drupal 9</title>
            
            <description>&lt;p&gt;Давайте разберем такой случай: у нас есть небольшой класс, который используется локально в модуле (например в хуке) в котором мы бы хотели использовать сервисы.&lt;/p&gt;
</description>
            
            <pubDate>Sat, 04 Jun 2022 12:00:00 +0200</pubDate>
            <link>https://www.enik.pro/drupal/api/2022/06/04/class-resolver.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.enik.pro/drupal/api/2022/06/04/class-resolver.html</guid>
        </item>
        
        <item>
            <title>Не используйте патчи на основе реквестов из GitHub и GitLab</title>
            
            <description>&lt;p&gt;После миграции кода Drupal в GitLab, появилась отличная возможность создавать &lt;a href=&quot;https://www.drupal.org/docs/develop/git/using-git-to-contribute-to-drupal/creating-issue-forks-and-merge-requests&quot;&gt;“мерж” реквесты&lt;/a&gt; для работы над задачами. Это намного более удобно, чем старый способ, когда мы создавали патчи и загружали их на drupal.org в задачу для ревью. Те, кто работал над проектами в GitHub, давно оценили прелесть использования реквестов.&lt;/p&gt;
</description>
            
            <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 08:00:00 +0200</pubDate>
            <link>https://www.enik.pro/drupal/security/2021/10/29/patches-requests.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.enik.pro/drupal/security/2021/10/29/patches-requests.html</guid>
        </item>
        
        <item>
            <title>Шаблоны проектирования в Drupal 9</title>
            
            <description>&lt;p&gt;Drupal разработчики редко имеют дело с паттернами проектирования объектов, т.к. в основном им приходится работать в уже сформированной среде. Мы используем шаблоны каждый день, но даже не задумываемся над этим. Имея представление о паттернах вам будет легче общаться с коллегами - достаточно сказать название паттерна и все понимают о чем идет речь. Вместо изобретения очередного велосипеда вы можете использовать уже отработанные эффективные решения. Паттерны проектирования одни и те же в разных языках программирования, отличается только реализация. Так что зная шаблоны вы всегда сможете найти им применение в своей карьере. Кстати, вопрос о паттернах проектирования один из самых частых при собеседованиях.&lt;/p&gt;
</description>
            
            <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 07:00:00 +0100</pubDate>
            <link>https://www.enik.pro/drupal/architecture/2021/01/10/patterns.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.enik.pro/drupal/architecture/2021/01/10/patterns.html</guid>
        </item>
        
        <item>
            <title>Стандарты в Drupal проекте</title>
            
            <description>&lt;p&gt;Перед разработкой Drupal проекта, особенно большого, важно определиться со стандартами, которые будут использоваться на проекте. Таким образом все участвующие в проекте будут понимать каким правилам следовать во время разработки и поддержки проекта.&lt;/p&gt;
</description>
            
            <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 08:00:00 +0200</pubDate>
            <link>https://www.enik.pro/drupal/standards/2020/06/11/drupal-standards.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.enik.pro/drupal/standards/2020/06/11/drupal-standards.html</guid>
        </item>
        
        <item>
            <title>База данных MemSQL. Когда и как использовать с Drupal. Презентация с DrupalCamp London 2020</title>
            
            <description>&lt;p&gt;Презентация и слайды доклада “База данных MemSQL. Когда и как использовать с Drupal” с DrupalCamp London 2020.&lt;/p&gt;
</description>
            
            <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 08:00:00 +0200</pubDate>
            <link>https://www.enik.pro/drupal/memsql/2020/03/31/memsql-presentation.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.enik.pro/drupal/memsql/2020/03/31/memsql-presentation.html</guid>
        </item>
        
        <item>
            <title>Интеграция MemSQL c Drupal.</title>
            
            <description>&lt;p&gt;Если вы еще не знаете, что из себя представляет СУБД MemSQL, то можете ознакомиться в статье по &lt;a href=&quot;/ru/memsql/2020/02/09/memsql-overview.html&quot;&gt;обзору MemSQL&lt;/a&gt;. В чем различие в производительности MemSQL и MySQL вы можете прочитать в статье &lt;a href=&quot;/ru/memsql/2020/02/29/memsql-mysql-performance-comparison.html&quot;&gt;“Cравнение производительности MySQL и MemSQL”&lt;/a&gt;. В этой статье я опишу как интегрировать MemSQL с Drupal.&lt;/p&gt;
</description>
            
            <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 11:00:00 +0100</pubDate>
            <link>https://www.enik.pro/drupal/memsql/2020/03/16/memsql-drupal-integration.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.enik.pro/drupal/memsql/2020/03/16/memsql-drupal-integration.html</guid>
        </item>
        
        <item>
            <title>Производительность Views в Drupal 8</title>
            
            <description>&lt;p&gt;Модуль Views один из самых популярных модулей на Drupal сайтах. Думаю, он включен практически на всех сайтах построенных на Drupal. В этой статье я бы хотел описать проблемы с производительностью Views с которыми я столкнулся работая с этим модулем в Drupal 8 и способы оптимизации.&lt;/p&gt;
</description>
            
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 11:00:00 +0100</pubDate>
            <link>https://www.enik.pro/drupal/performance/2020/01/06/views-performance.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.enik.pro/drupal/performance/2020/01/06/views-performance.html</guid>
        </item>
        
        <item>
            <title>Antibot против Honeypot. Какую защиту от ботов выбрать для Drupal</title>
            
            <description>&lt;p&gt;Если у вас на сайте есть формы для анонимных пользователей, то рано или поздно вы задумаетесь о том, как защитить их от ботов. Потому, что очищать комментарии или данные в веб формах от спама довольно утомительное занятие.
Вы можете заставлять людей решать задачи используя &lt;a href=&quot;https://www.drupal.org/project/captcha&quot;&gt;Captcha&lt;/a&gt; модуль. Это работает неплохо, но  вашим пользователям может не понравится вводить капчу каждый раз, особенно если они вводят сообщения часто.&lt;/p&gt;
</description>
            
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2019 11:00:00 +0100</pubDate>
            <link>https://www.enik.pro/drupal/modules/2019/12/15/antibot-vs-honeypot.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.enik.pro/drupal/modules/2019/12/15/antibot-vs-honeypot.html</guid>
        </item>
        
        <item>
            <title>Выполняем код после клонирования сайта в Acquia Cloud Site Factory</title>
            
            <description>&lt;p&gt;Работая над фабрикой сайтов на Drupal 8 на платформе Acquia Cloud Site Factory (ACSF) мы столкнулись с интересной проблемой.&lt;/p&gt;
</description>
            
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 11:00:00 +0100</pubDate>
            <link>https://www.enik.pro/drupal/acsf/2019/11/20/acquia-cloud-site-factory-post-site-clone-hook.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.enik.pro/drupal/acsf/2019/11/20/acquia-cloud-site-factory-post-site-clone-hook.html</guid>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
